清朝既道士洗唔洗薙髮留鞭？

點解清兵入關初當年，啲漢人chok個小小既bug，全部去做道士？

出家人一定唔使

點解冇人集體出家？

出左家會影響哂成個生活,剪剪頭髮會唔會簡單容易好多,

你都真係蠢得緊要

民間流傳「十從十不從」（亦稱「「十降十不降」」）一說，「從」指服從滿人/清朝統治，按照滿人/清朝的規矩辦；「不從」指依舊按照明朝漢人的規矩辦。最常見的內容版本為：

1. 男從女不從：男子剃頭梳辮子，女子仍舊梳原來的髮髻以及保留原有的服飾。

2. 生從死不從：生前要穿滿人衣裝，死後則可服明朝衣冠。

3. 陽從陰不從：既然「生從死不從」，陰司的事，像做佛事超度、描繪死者遺容等，都仍按漢族傳統佛道教習俗辦理，不從旗人習俗。

4. 官從隸不從：官員須頂戴花翎、身穿朝珠補褂馬蹄袖的清代官服，但役隸依舊是明朝的打扮。

5. 老從少不從：孩子年少，不必禁忌，但一旦成年，則須按旗人的規矩辦。

6. 儒從而釋道不從：即在家人降，出家人不降。在家人必須改穿旗人的服裝，並剃髮留辮。出家人不變，仍可穿明朝漢式服裝。

7. 娼從而優伶不從：娼妓穿着清廷要求穿着的衣服，演員扮演古人時則不受服飾限制。

8. 仕宦從婚姻不從：官吏管理按清朝典制，婚姻禮儀保持漢人舊制。

9. 國號從官號不從：國號由明改成清，但官號沿用明代的六部九卿，總督巡撫等。

10. 役稅從文字語言不從：差役稅捐，悉從滿制。但文字語言不改，仍用漢語。

你都唔明留髮對當漢人既重要性，好似你講到咁簡單，就唔會死咁多人啦

生活係明末士大夫果班先會明比人改髮型的痛苦

就好似依家香港要立例個個剪平頭

咁中國漢人受金國統治嗰陣都好多人薙頭㗎
係等朱元璋佔領咗中國之後
先強令班人留髮

遼金元都無強迫

講起留鞭＿

最近先知
原來係咁肉酸

電視個種頭係晚清先有

比電視呃左

啱
佢地係主動薙頭